梁頌恆: 議席作用不大, 但選舉可發放出重要訊息

梁頌恆預計大規模DQ勢必發生
......
民主派陣營為了應對今屆立法會選舉，成功協調後舉辦初選，但面對的除有4年前逐漸越劃越深的港獨和自決紅線，更增添不明朗禁區，除高危被DQ有意參選人士要準備「Plan B」，有傳傳統泛民政黨人士亦有後備安排。4年前不提港獨主張下以後備身份晉身立法會，卻旋即因宣誓風波被DQ的梁頌恆認為，大規模DQ勢必發生，苦笑形容「（正式）大選（可被揀選）的名單有邊個都講唔定，可能選選吓抆走幾張（名單），選票會『漏窿』」。

梁坦言，香港實行三權分立，但三權中以立法權最薄弱，「立法係一路處於弱勢，喺憲法到限制咗立法權，香港嘅law maker係make唔到law，係好悲哀既事」，故他認為在現今政治環境下，公眾應將選舉與議席「拆開」對待，「議席作用未必想像中大，入到去可能DQ你，制度問題佢可能D（DQ）到你唔夠一半」，但選舉可發放出重要訊息，「我哋香港人想要乜，我哋支持緊啲乜，我哋投嗰票係有意思」。

民主派初選結果顯示強調抗爭的參選人或過去一年被視為抗爭有功的民主派人士都取得亮麗成績，有份出線，惟外界一般認為有關人士面對的DQ風險更大，梁在初選前表示，各路人士若至少在一個民主制度，以保障應有自由的框架上一致，「其他嘅嘢係手段，可以唔一致，我哋唔需要好沉迷去爭論邊個手段最有用，因為先入關中者為王，你個手段最後有用就用㗎啦」。

任何比到壓力既方法都要做
借個位 會員標籤功能

巴治奧

Block 一毛

連講獨派都唔想佢去初選

完全係fake news